# Uplab Frontend boilerplate template
Сборщик Twig, SCSS (SASS), js (es6), json

Такая структура делалась для того, чтобы увеличить скорость интеграции – бэкенд разработчики просто передают данные с заранее продуманной структурой в наши компоненты twig

## Подготовка
Для начала разработки необходимо либо клонировать репозиторий к себе, удалить папку .git и инициализировать уже новый репозиторий под проект. Либо сделать fork.
```
// клонирование в папку <project>
git clone <ссылка на репозиторий> <project>
// удаление папки .git
cd <project> && rm -rf .git
```

## Запуск
```bash
npm i            # установка зависимостей
npm run "<task>" # запуск сценария
                 # <start>, <build>, <build:dev>
```

## Работа со сборщиком
### Компоненты
Находятся в папке `src/include/@atoms/` (`src/include/^molecules/`, `src/include/&organisms`), могут содержать в себе файлы с расширениями `scss (sass) / twig / js / json`. Названия файлов должны быть либо `index`, либо должны совпадать с названием компонента (папки).

Пример компонента `button`:
```
button/
├── button.js   // скрипты
├── button.json // данные компонента
├── button.scss // стили
└── button.twig // разметка
```

Использование компонента ```button```:
```twig
{% view '@button' %}
или с данными
{% view '@button' with {button: {param1: 1, param2: 2}} %}
{% view '@button' with {button: button_in_footer} %}

{% view '@button' with button_in_footer %} // Это будет работать только если внутри button_in_footer есть объект 'button'. Например:
{
    ...
    "button": {
        "text": "example"
    }
    ...
}

```

```@``` - это алиас для компонентов в папке ```@atoms```,
```^``` - это алиас для компонентов в папке ```^molecules```,
```&``` - это алиас для компонентов в папке ```&organisms```.


### JSON-данные
* Расположены в папке `data`, соответствуют названию страницы. К примеру, данные файла `data/about.json` будет подгружаться для страницы `src/pages/about.twig`
* Могут относиться к отдельным компонентам, и располагаться в папках компонентов.

### Изображения
#### Постоянные файлы
Иконки и изображения, подключаемые в стилях,
а также svg, подключаемые через `{% svg 'name' %}`, находятся в `src/img`.

Создавать отдельную папку для svg не нужно. Все иконки и так в основном являются svg.

Желательно подготоваливать все svg одних размеров (или нескольких групп размеров - 32, 56, 136).

Прогонять все svg через imageOptim (без svgo). Проверять на наличие viewBox, width, height, иначе будут ломаться в разных браузерах.

Так же лучше изменять внутри svg все fill и stroke на currentColor, чтобы менять цвет можно было стилями и одиночным свойством color.
#### Временные файлы
Изображения, видео и прочий временный контент, который подразумевает загрузку пользователем *(изображения карточек, слайдеров, фон hero и т.д.)*, должен храниться в `public/tmp`, чтобы на интеграции эту папку можно было удалить.

Папки `img` и `public` копируются в `dist`.

## TODO
Переделать слежение файлов с Gulp на webpack-stream (ускорит время обновления браузера).

## Решение проблем
### В случае не хватки памяти (обвала сборщика)
Прописываем package.json
```
"scripts": {
    "dev": "node --max-old-space-size=8192 node_modules/cross-env/src/bin/cross-env NODE_ENV=development node_modules/webpack-dev-server/bin/webpack-dev-server.js"
}
```
